% !TeX root = ../main.tex

\chapter{Установка PSCyr}

Пакет \kwb{pscyr} поставляется в виде двух архивов: \kw{PSCyr-0.4c-patch2-tex.tar.gz} и \kw{SCyr-0.4c-patch2-type1.tar.gz} \cite{PSCyrBase}. Для начала, необходимо распаковать оба архива в одну папку с сохранением структуры подкаталогов, а затем объединить все папки пакета \kwb{pscyr} с папками в каталоге установки \hologo{MiKTeX} (рисунок \ref{fig:pscyr}).

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=1\textwidth]{pscyr-copy.png}
\caption{Перемещение папок пакета \kwb{pscyr} в каталог установки \hologo{MiKTeX}}
\label{fig:pscyr}
\end{figure}


Далее, необходимо модифицировать ряд конфигурационных файлов. Чтобы не искать их вручную, применяется утилита \kw{initexmf} с параметром \kw{--edit-config-file}. Интерфейс передачи необходимых изменений не очень удобен~--- после каждого вызова данной утилиты, открывается окно редактора \kw{notepad.exe}, в котором необходимо описать требуемые изменения и закрыть файл с сохранением. Далее представлен список команд, которые необходимо исполнить и текст, который необходимо ввести в \kw{notepad.exe}. Исполнять команды можно либо из оболочки \kw{cmd.exe}, либо каждый раз вызывать окно <<Выполнить>> горячей клавишей \kw{Win+R}. Для установки \kwb{pscyr}, необходимо выполнить следующую последовательность действий \cite{harrix:PSCyr} (нет необходимости вводить команды вручную~--- это долго и чревато ошибками; команды можно скопировать с сайта по библиографической ссылке, из PDF"~версии данной книги или из её исходного кода):

\begin{enumerate}
\item Выполнить \fbox{\kw{initexmf --edit-config-file dvips}},  ввести в текстовый файл \fbox{\kw{p +pscyr.map}} и закрыть его с сохранением изменений.
\item Выполнить \fbox{\kw{initexmf --edit-config-file pdftex}}, ввести в текстовый файл \fbox{\kw{+pscyr.map}} и закрыть его с сохранением изменений.
\item Выполнить \fbox{\kw{initexmf --edit-config-file updmap}}, ввести в текстовый файл \fbox{\kw{Map pscyr.map}} и закрыть его с сохранением изменений.
\item Выполнить \fbox{\kw{updmap}}, эта команда обновляет карту шрифтов, ее выполнение может занять несколько минут.
\item Выполнить \fbox{\kw{initexmf --edit-config-file dvipdfm}}, ввести в текстовый файл \fbox{\kw{f pscyr2.map}} и закрыть его с сохранением изменений.
\item Выполнить \fbox{\kw{initexmf -u}}, эта команда обновляет базу данных путей к файлам, ее выполнение может занять несколько минут.
\item Выполнить \fbox{\kw{mkfntmap}}, эта команда генерирует карту шрифтов, ее выполнение может занять несколько минут. \label{mkfntmap}
\end{enumerate}

Далее, необходимо запустить программу \textbf{MiKTeX Settings (Admin)} из группы меню <<Пуск>> \textbf{MiKTeX 2.9 | Maintenance(Admin)} и во вкладке \textbf{General} нажать кнопку \textbf{Refresh FNDB} (это эквивалентно команде \ref{mkfntmap}, по неизвестной причине без нажатия кнопки из графического интерфейса, ничего не работает).

После выполнения этих действий, можно подключить пакет \kwb{pscyr} (без параметров) после пакета \kwb{babel} и перейти к настройке шрифтов. Система \LaTeX{} полностью установлена.
